# Микрофон

Возможность управления включением-выключением микрофона в Личном кабинете имеется только у камер Ростелекома; для RTSP-камер включать-выключать звук следует на устройстве, отдающем медиапоток.

## Включение и выключение микрофона

Если переключатель «Микрофон» в настройках камеры в личном кабинете выключен, на самой камере запись видео выполняется без звука, т.е. микрофон отключается аппаратно и на камере — звук на облачную платформу не передается.

## Шумоподавление

Технология подавления сторонних шумов, искажающих качество звука, и выделения полезного сигнала.

Переключатель «Шумоподавление» в окне настроек камеры доступен не на всех моделях камер Ростелекома с микрофоном. Для RTSP-камер такой функциональности нет.

Переключатель позволяет включить подавление сторонних шумов рядом с камерой. Чтобы управлять шумоподавлением, микрофон камеры должен быть включен.

## Детектор звука

Детектор звука есть только на некоторых моделях камер Ростелекома с микрофоном. 

Детектор звука находится в настройке датчиков [окна настроек камеры](./camera_settings.md). Пользователь может включать и выключать его, настраивать объединение событий, чтобы установить частоту уведомлений, настраивать получение события об отсутствии звука, установить разную чувствительность для дневного и ночного режима.

## Внешний микрофон

Есть возможность подключить внешний микрофон к камере. 

Когда к камере подключен внешний микрофон, то в настройках камеры появляется переключатель «Встроенный/Внешний микрофон». 
Если у камеры нет внутреннего микрофона — переключатель будет зафиксирован в положении «Внешний микрофон».
